救命 後日自己一個去台灣8日7夜 乜都未PLAN 過

第一次去台灣
宜家乜都未準備過
台中晏就12點落機 台北夜晚9點返香港
淨係PLAN 左第一晚去台中鳩HEA下 然後第2,3日上清境 合歡山影相
其餘啲日子都唔知點過好
有無巴打介紹有咩地方好?
主要想影相睇風景多

阿里山

獨遊左幾日 阿里山必去 重有幾個文創區可以扮下文青

台北華山文創區可以一去

即日來回阿里山?定會係附近住一日?

係酒店抖下算啦

獨遊上山既話你搭巴士上去?
係台中既文創區?

要食無老鍋同金峰 金峰隔離有間台式飲品店好飲

入面有啲咩玩/睇?

咁市區附近有D咩地方可以坐下識下其他台灣人?
利申 唔撚敢出聲

自己一個打邊爐?

你好似完全冇概念咁喎
幫你諗左都未必岩你去

我都唔知自己想點 淨係想休息下

如果係咁，我覺得你一日只去一到兩個大point，唔追景點，鳩行隨意四圍走，輕裝，咁比較好。

清境/合歡山冇問題，留意返氣溫比地面涼好多。住宿亦比一般酒店貴所以衡量好想留幾耐。

台中地方大，可以上午hea個早餐先，中午出發去一個大區（附近可能有兩三個位置你想去，先揀想去的，再跟區劃開來揀），夜晚一個夜市咁。

台北交通好好多，除左一些近郊（例如菁桐）要預一日，其他你大致上都可以半日/大半日+一個夜市咁。

咁會輕鬆好多，冇跑景點壓力。

如果台北嫌留太耐，可以其中一日轉去宜蘭，浸個溫泉（留一晚），一個羅東夜市就夠。

budget再因應加減咁應該都可以有個hea得似樣嘅trip。plan亦唔會太辛苦。

book左上合歡山?

自己一個去好似好難起身睇日出

試過，有朋友車我。
始終果d唔係公車/計程車易去到地方。

除非係墾丁/外島果d。台灣東部應該都會易些少。

有朋友車你就唔係一丁友

包車都得既

諗住一個人去台中
郊外可能去忘憂森林/溪頭/阿里山三揀二
冇車加一丁友好難玩台中
連睇阿里山日出都難

真係好 有得去旅行

台中都係啲打卡景點多，唔怕悶想睇下彩繪可以去下彩虹眷村

係台北如果想吹下海風行下街又一日既話可以去淡水，係漁人碼頭hea都好舒服

我今年第一次去台灣都係周圍鳩行去下博物館夜市咋嘛,根本就唔需要諗行程

台中啲農場，阿里山，清境
台北夜店，溫泉(烏來)，台大，文創，咖啡店，烤肉

夜市隨意

btw, 台北有啲特色小店同吧可以r水吹